{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073779",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024361",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부안향교(扶安鄕校)"
    },
    "text": "全羅北道扶安郡扶安邑にある朝鮮前期に創建された郷校は、教育施設として使用されました。この郷校は、1414年に建設されており、文禄・慶長の役や文禄・慶長の役の際に焼失したが、1600年に再建された大成殿、明倫堂を再建しました。その後1607年には萬化樓を新築して1848年にはヤンサジェを新たになりました。1894年には県監助演名がドンジェと書斎を新築しました。郷校には、大成殿、明倫堂、萬化樓、ヤンサジェ、東斎・西斎などがあり、大成殿には5城、宋朝4県、我が国18県の位牌が奉安されています。朝鮮時代には権威者たちが、国家から土地と奴婢などを受けて高校の生徒を教えた反面、甲午改革以降には教育的な機能がなくなったし、春と秋には釈奠を挙行し、1日と半月には焼香をします。大成殿は1984年に文化財に指定され、郷校運営は全校と葬儀が責任をもっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この郷校はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1414年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "郷校が焼失したのはいつですか？",
            "answer": "文禄・慶長の役や文禄・慶長の役の際に焼失しました。"
        },
        {
            "question": "大成殿と明倫堂はいつ再建されましたか？",
            "answer": "1600年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "萬化樓はいつ新築されましたか？",
            "answer": "1607年に新築されました。"
        },
        {
            "question": "ヤンサジェはいつ新たになりましたか？",
            "answer": "1848年に新たになりました。"
        },
        {
            "question": "県監助演名がドンジェと書斎はいつ新築されましたか？",
            "answer": "1894年に新築されました。"
        },
        {
            "question": "大成殿に奉安されている位牌は何県のものですか？",
            "answer": "大成殿には5城、宋朝4県、我が国18県の位牌が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "郷校は何のために使用されましたか？",
            "answer": "教育施設として使用されました。"
        },
        {
            "question": "郷校の機能は甲午改革以降になくなりましたか？",
            "answer": "はい、甲午改革以降には教育的な機能がなくなりました。"
        },
        {
            "question": "大成殿はいつ文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1984年に文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "郷校運営は誰が責任を持っていますか？",
            "answer": "全校と葬儀が責任を持っています。"
        },
        {
            "question": "釈奠や焼香はいつ行われますか？",
            "answer": "春と秋に釈奠を挙行し、1日と半月に焼香をします。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 274,
        "QA": 329
    }
}